# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the game-of-life package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: game-of-life\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-03-03 15:13+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-08-14 00:48+0800\n"
"Last-Translator: SuGotLand 苏革岚 <sugotland@outlook.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.4.2\n"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.desktop.in.in:3
#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:6
msgid "Game of Life"
msgstr "生命游戏"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.desktop.in.in:4
msgid "Game of Life Simulator"
msgstr "生命游戏模拟器"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.desktop.in.in:12
msgid "simulation;game;"
msgstr "simulation;game;模拟器;游戏;"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:7
msgid "Play Conway's Game of Life"
msgstr "播放 Conway 的生命游戏"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:9
msgid ""
"Game of Life lets you simulate simple universes made of cells that can be "
"alive or dead, and evolve according to simple rules."
msgstr ""
"生命游戏让你你模拟由细胞组成的简单宇宙，这些细胞可生可死，并按照简单的规则进"
"化。"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:13
msgid "Current features:"
msgstr "目前的功能："

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:17
msgid "Random seed universes"
msgstr "随机种子宇宙"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:18
msgid "Provide start templates"
msgstr "提供起始模板"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:19
msgid "Manually edit universes"
msgstr "手动编辑宇宙"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:20
msgid "Save and restore snapshots"
msgstr "保存和恢复快照"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:39
msgid "Andrea Coronese"
msgstr "Andrea Coronese"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:55
#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:68
#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:81
#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:94
#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:110
#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:123
msgid "This release addresses the followings:"
msgstr "本版本涉及以下内容："

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:57
msgid "More consistent UI"
msgstr "更加一致的用户界面"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:60
msgid "Dutch translations (thanks Philip Goto)"
msgstr "荷兰语译文(感谢 Philip Goto)"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:70
msgid "Feature: step forward one generation"
msgstr "特点：向前迈进一代"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:73
msgid "Group design tools in revealer"
msgstr "揭示器中的群组设计工具"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:83
msgid "New icon (thanks to Tobias Bernard)"
msgstr "新图标(感谢 Tobias Bernard)"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:86
msgid "Reduce close button size"
msgstr "缩小关闭按钮的尺寸"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:96
msgid "Fixes main menu button shape"
msgstr "修正主菜单按钮形状"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:99
msgid "Fixes a few problems with the main menu entries"
msgstr "修复了主菜单条目中的一些问题"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:103
msgid "Layout changes"
msgstr "布局更改"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:112
msgid "Fixes templates not being loaded"
msgstr "修复模板无法加载的问题"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:115
msgid "Moves grid rendering to gtk4 render node api"
msgstr "将grid渲染更改为gtk4渲染"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:125
msgid "Allow for cells fade out when they die"
msgstr "允许细胞在死亡时淡出"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:128
msgid "Performance issues on edge cases"
msgstr "边缘情况的性能问题"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:131
msgid "gtk4/glib/libadwaita stack upgrade"
msgstr "升级 gtk4/glib/libadwaita 堆栈"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:139
msgid "Translations:"
msgstr "翻译："

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:141
msgid "Add french translation (Rene Coty)"
msgstr "添加法语翻译(Rene Coty)"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:147
msgid "This is a revision addressing a few problems"
msgstr "这是一次修订，解决了几个问题"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:149
msgid "Fix interaction bugs"
msgstr "修复交互错误"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.appdata.xml.in.in:150
msgid "Minor performance tweaks"
msgstr "轻微性能调整"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.gschema.xml:18
msgid "Fades out cells when they die instead of deleting them in one go"
msgstr "细胞死亡时会淡出，而不是一次性删除"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.gschema.xml:22
msgid ""
"The number of generations per seconds that should be computed when a "
"simulation is running"
msgstr "模拟运行时每秒应计算的代数"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.gschema.xml:32
msgid "The width of the universe being generated, in cells number"
msgstr "正在生成的宇宙宽度，以单细胞数表示"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.gschema.xml:36
msgid "The height of the universe being generated, in cells number"
msgstr "正在生成的宇宙宽度，以细胞数表示"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.gschema.xml:40
msgid "Wheter to draw cells outline in universe grid"
msgstr "是否在宇宙网格中绘制细胞轮廓"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.gschema.xml:44
msgid ""
"Wheter to allow universe rendering when the application window is resizing"
msgstr "是否允许在调整应用程序窗口大小时进行宇宙渲染"

#: data/com.github.sixpounder.GameOfLife.gschema.xml:48
msgid "Wheter to show an interaction hint on design mode activated"
msgstr "是否在设计模式激活时显示交互提示"

#: src/gtk/help-overlay.ui:11
msgctxt "shortcut window"
msgid "General"
msgstr "常规"

#: src/gtk/help-overlay.ui:14
msgctxt "shortcut window"
msgid "New Universe"
msgstr "新建宇宙"

#: src/gtk/help-overlay.ui:20
msgctxt "shortcut window"
msgid "Open Snapshot"
msgstr "打开快照"

#: src/gtk/help-overlay.ui:26
msgctxt "shortcut window"
msgid "Save Snapshot"
msgstr "保存快照"

#: src/gtk/help-overlay.ui:32
msgctxt "shortcut window"
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: src/gtk/help-overlay.ui:38
msgctxt "shortcut window"
msgid "Show Shortcuts"
msgstr "显示快捷键"

#: src/gtk/help-overlay.ui:44
msgctxt "shortcut window"
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/gtk/help-overlay.ui:52
msgctxt "shortcut window"
msgid "Universe Control"
msgstr "宇宙控制"

#: src/gtk/help-overlay.ui:55
msgctxt "shortcut window"
msgid "Toggle Design Mode"
msgstr "切换设计模式"

#: src/gtk/help-overlay.ui:61
msgctxt "shortcut window"
msgid "Toggle Run Universe"
msgstr "切换运行宇宙"

#: src/gtk/help-overlay.ui:67
msgctxt "shortcut window"
msgid "Seed Universe"
msgstr "宇宙种子"

#: src/window.rs:317
msgid "Left click to make a cell alive, right click to make it dead"
msgstr "左键单击可使细胞存活，右键单击可使其死亡"

#: src/window.rs:320
msgid "Do not show again"
msgstr "不再显示"

#: src/window.rs:340
msgid "_Save"
msgstr "保存(_S)"

#: src/window.rs:341 src/window.rs:399
msgid "_Cancel"
msgstr "取消(_C)"

#: src/window.rs:343
msgid "Save universe snapshot"
msgstr "保存宇宙快照"

#: src/window.rs:368
msgid "Unable to write to file"
msgstr "无法写入文件"

#: src/window.rs:374
msgid "Unable to serialize snapshot"
msgstr "无法序列化快照"

#: src/window.rs:398
msgid "_Open"
msgstr "打开(_O)"

#: src/window.rs:401
msgid "Open universe snapshot"
msgstr "打开宇宙快照"

#: src/window.rs:430 src/window.rs:436
msgid "Unreadable file"
msgstr "无法读取的文件"

#: src/window.rs:441
msgid "File not existing or not accessible"
msgstr "文件不存在或无法访问"

#: src/window.rs:483
msgid "Bad template data"
msgstr "错误的模板数据"

#: src/window.rs:489
msgid "Template not found"
msgstr "未发现模板"

#: src/widgets/universe_controls.ui:53
msgctxt "a11y"
msgid "Toggle design mode"
msgstr "切换设计模式"

#: src/widgets/universe_controls.ui:62
msgid "Toggle design tools"
msgstr "切换设计工具"

#: src/widgets/universe_controls.ui:74
msgid "Cell brush"
msgstr "细胞刷子"

#: src/widgets/universe_controls.ui:80
msgctxt "a11y"
msgid "Cell brush"
msgstr "细胞刷子"

#: src/widgets/universe_controls.ui:87
msgid "Randomly seed this universe"
msgstr "为这个宇宙随机播种"

#: src/widgets/universe_controls.ui:97
msgctxt "a11y"
msgid "Randomly seed this universe"
msgstr "为这个宇宙随机播种"

#: src/widgets/universe_controls.ui:110
msgid "Toggle universe run"
msgstr "切换宇宙运行"

#: src/widgets/universe_controls.ui:118
msgctxt "a11y"
msgid "Toggle universe run"
msgstr "切换宇宙运行"

#: src/widgets/universe_controls.ui:125
msgid "Skip forward one generation"
msgstr "跳过一代"

#: src/widgets/universe_controls.ui:135
msgctxt "a11y"
msgid "Skip forward one generation"
msgstr "跳过一代"

#: src/widgets/universe_controls.ui:169
msgid "_New Universe"
msgstr "新建宇宙(_N)"

#: src/widgets/universe_controls.ui:173
msgid "_Open Snapshot"
msgstr "打开快照(_O)"

#: src/widgets/universe_controls.ui:177
msgid "_Save Snapshot"
msgstr "保存快照(_S)"

#: src/widgets/universe_controls.ui:183
msgid "_Preferences"
msgstr "首选项(_P)"

#: src/widgets/universe_controls.ui:187
msgid "_Keyboard Shortcuts"
msgstr "键盘快捷键(_K)"

#: src/widgets/universe_controls.ui:191
msgid "_About Game of Life"
msgstr "关于生命游戏(_A)"

#: src/widgets/universe_controls.ui:195
msgid "_Close"
msgstr "关闭(_C)"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:4
msgid "New universe"
msgstr "新建宇宙"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:36
msgid "Empty universe"
msgstr "空宇宙"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:42
msgid "Random seed"
msgstr "随机种子"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:53
msgid "Template"
msgstr "模板"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:64
msgid "Glider"
msgstr "滑翔机"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:65
msgid "Pulsar"
msgstr "脉冲星"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:66
msgid "Quadpole"
msgstr "四极杆"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:67
msgid "Spaceship"
msgstr "宇宙飞船"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:68
msgid "Circle of fire"
msgstr "火焰之环"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:80
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/widgets/new_universe_view.ui:89
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: src/widgets/preferences_window.ui:6
msgid "General"
msgstr "常规"

#: src/widgets/preferences_window.ui:10
msgid "Feedbacks"
msgstr "意见反馈"

#: src/widgets/preferences_window.ui:11
msgid "Various application feedbacks settings"
msgstr "各种应用反馈设置"

#: src/widgets/preferences_window.ui:14
msgid "Design hint"
msgstr "设计提示"

#: src/widgets/preferences_window.ui:16
msgid "Show a toast describing interaction modes during design mode"
msgstr "在设计模式中显示描述交互模式的祝酒辞"

#: src/widgets/preferences_window.ui:32
msgid "Universe"
msgstr "宇宙"

#: src/widgets/preferences_window.ui:36
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#: src/widgets/preferences_window.ui:39
msgid "Light colors"
msgstr "浅色"

#: src/widgets/preferences_window.ui:40
msgid ""
"These colors are applied if you use a light scheme color on your desktop"
msgstr "如果在桌面上使用浅色方案，就会应用这些颜色"

#: src/widgets/preferences_window.ui:64
msgid "Dark colors"
msgstr "暗色"

#: src/widgets/preferences_window.ui:65
msgid "These colors are applied if you use a dark scheme color on your desktop"
msgstr "如果在桌面上使用深色方案，则会应用这些颜色"

#: src/widgets/preferences_window.ui:89
msgid "Draw cells outline"
msgstr "绘制细胞大纲"

#: src/widgets/preferences_window.ui:102
msgid "Fade out dead cells"
msgstr "淡化死细胞"

#: src/widgets/preferences_window.ui:115
msgid "Render on resize"
msgstr "调整尺寸时渲染"

#: src/widgets/preferences_window.ui:118
msgid ""
"Allows rendering the grid during a resize event of the application window. "
"May affect performance."
msgstr "允许在应用程序窗口调整大小时渲染网格。可能会影响性能。"

#: src/widgets/preferences_window.ui:133
msgid "Evolution"
msgstr "进化"

#: src/widgets/preferences_window.ui:136
msgid "Evolutions speed"
msgstr "进化速度"

#: src/widgets/preferences_window.ui:138
msgid "The number of generations to be computed per second during an evolution"
msgstr "进化过程中每秒计算的代数"
